% Содержимое данного документа позаимсвовано из Приложения Е из документа http://www.bsuir.by/m/12_113415_1_66883.pdf

\thispagestyle{empty}

\begin{singlespace}

{\small
  \begin{center}
    \begin{minipage}{0.8\textwidth}
      \begin{center}
        {\normalsize ОТЗЫВ}\\[1em]
        на дипломный проект студента факультета информационных технологий
        и управления Учреждения образования <<Белорусский государственный университет информатики и радиоэлектроники>>\\
        Дроздова Александра Святославовича \\
        на тему: <<Приложение для автоматизации процесса и поддержкибезопасной сдачи в аренду товаров для физических лиц>>
      \end{center}
    \end{minipage}
  \end{center}

На время дипломного проектирования перед студентом Дроздовым А.С. была поставлена задача разработать приложение для автоматизации процесса и поддержкибезопасной сдачи в аренду товаров для физических лиц.
Тема является актуальной, т.\,к. в нынешнее время общество не обязано покупать вещи полностью, чтобы пользоваться ими.

Дроздов А.С. на основании анализа рынка произвел определил необходимые требования к системе на основе интернет-магазинов с иной формой оплаты - почасовой или посуточной.

В процессе проектирования были разработаны как серверная часть, отвечающая за обработку информации, так и клиентская часть, представляющая веб-интерфейс приложения.
Система разработана на современной элементной базе с использованием новейших версия и их функций языка программирования Python и Javascript.

Приведенные расчеты и программное обеспечение "--- это результат высокоэффективной работы над темой и умения использовать техническую литературу и применять на практике знания, полученные за годы обучения в университете.

Работа над проектом велась ритмично и в соответствии с календарным графиком.
Пояснительная записка и графический материал оформлены аккуратно и в соответствии с требованиями ЕСКД.

Дипломный проект Дроздова А.С. соответствует техническому заданию и отличается глубокой проработкой темы и выполнен с применением современных прогрессивных технологий.

Считаю, что Дроздов А.С. освоил технику инженерного проектирования технических систем, подготовлен к самостоятельной работе по специальности 1-40~04~01
<<Информатика и технологии программирования>> и заслуживает присвоения квалификации инженера-системного администратора.

  \vfill
  \noindent
  \begin{minipage}{0.54\textwidth}
    \begin{flushleft}
      Руководитель проекта:\\
      м.т.н., старший преподаватель \\
      кафедры информатики\\
      31.05.20
    \end{flushleft}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.44\textwidth}
    \begin{flushright}
      \underline{\hspace*{3cm}} А.\,В.~Пашук
    \end{flushright}
  \end{minipage}
}

\end{singlespace}

\clearpage
